泛民素人出擊 「青衣街坊有得揀」

泛民素人出擊 「青衣街坊有得揀」

九名民主派候選人昨在「青衣連儂橋」誓師，氣勢十足。王子俊攝

【本報訊】青衣區在葵青區議會佔11個議席，全數由建制派佔據。面對建制派壟斷，青衣區九名民主派候選人昨日於港鐵站外的「青衣連儂橋」舉行聯合誓師大會，一眾候選人高呼口號：「打破壟斷、革新議會」，冀衝破目前建制派「一言堂」局面。

青衣區九名民主派候選人，八名為首次參選區議會選舉。當中不乏素人，包括任職機艙事務長、出戰「長康」的王振霖；任職廣告製作、出戰青衣邨區的王必敏；任職護士、出戰盛康區的趙寶琴等。

相關新聞：南亞人舉「正義必勝」牌聲援

轟建制任防暴入屋苑

另一個力戰工聯會麥美娟、參選「偉盈」區的公民黨冼豪輝則笑言，過去一個月，不少街坊感謝他參選，「點解選舉變成多謝一位候選人參選？因為我哋二十幾年面對住自動當選，都冇得揀。」他舉例，選區內的宏福花園曾有防暴警員進入，令居民人心惶惶，惟麥美娟從沒有處理，故一定要「踢走保皇黨」，以守護家園及香港。

民主黨鄺俊宇、尹兆堅、公民黨郭家麒等多名立法會議員及港大法律系副教授戴耀廷也到場支持。尹兆堅表示，回顧歷史，葵青區曾是泛民主要根據地，甚至民主派曾掌握議會內過半議席，惟回歸後，建制派透過蛇齋餅糭等方式壯大力量。

他坦言，青衣現時已「退冇可退」，必定要打破困局。他績說，是次選舉不只是區內事務，也是一場香港市民的變相公投，「我哋唔可以輸，希望全港18區都可以翻盤」。青衣邨其他參選人為報稱獨立的陳笑文，盛康另一參選人為民建聯梁嘉銘，而長康另一參選人為實政圓桌徐曉杰。

■記者李思潁

上一則
上一則
七人出戰五區 工黨誓破建制壟斷

下一則
下一則
街頭歌手被警圍 何君堯助手：人人有權報警

南亞人舉「正義必勝」牌聲援
蒙面警展示白卡當委任證
尖沙嘴放催淚彈 半島變避難所
暴警「釋法」扯口罩：記者冇豁免
美樂士多照開檔 老闆派水打氣
西環集中營：先撤換林鄭 再整治警隊
之鋒：港府搵唔到罪名DQ我
表明撐查警暴 杏花人單挑工聯會
七人出戰五區 工黨誓破建制壟斷
街頭歌手被警圍 何君堯助手：人人有權報警
台指陳同佳入境沒障礙
學者：港府欲私了毀法治
千人摺紙鶴 悼抗爭亡魂
理大畢業生戴口罩 冷漠校長拒握手
3,000港大人冀校長與學生同行
刑毀龍門冰室 五煞外貌曝光
直幡控訴警暴
港超教練嗌「警察加油」遭私了
CECC：取消區選侵害人權
參議員提案禁向港警輸出裝備
英議員促褫奪何君堯博士學位
CNN訪港人：有和理非與暴力割席
私隱專員：警員起底禁令難執行
衝衝子出走 尋獲第二個家
大鬧油尖旺 濫捕濫放彈警隊施暴製亂